【報復措施】 中國商務部：將對外國企業設不可靠實體清單制度

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 31.05.19
中國商務部發言人周五表示，根據相關法律法規，中國將建立不可靠實體清單制度。對不遵守市場規則、背離契約精神、出於非商業目的對中國企業實施封鎖或斷供、嚴重損害中國企業正當權益的外國企業、組織或個人，將列入不可靠實體清單，並稱具體措施將於近期公布。

周五較早時，《環球時報》總編輯胡錫進在社交媒體表示，據他所知，中國將就美國把華為和其他中國公司列入實體清單，採取重大報復措施（China will take major retaliative measures against the US placing Huawei and other Chinese companies on Entity List），並表示北京不會被動地等待，而是會採取反制措施。

同一天，在中國外交部例行記者會，有記者就美國總統特朗普近日稱中美經貿談判「雙方此前已經達成協議，但中方破壞了協議」的言論，要求中方評論。發言人耿爽指美方這種謊言已經不是一次兩次，每次中方都予以揭穿。但美方似乎很執著，甚至於很執迷，依然在不斷地重複這些謊言。耿爽說，他們似乎相信，說得越多，信的人就越多，說得越多，底氣就越足。

他說要正告美方，不要高估自己的造謠能力，也不要低估別人的判斷能力。真正的底氣不是來自反覆重複的謊言和謬論，或者自我編織的某種幻覺；真正的底氣來源於順應時代潮流，來源於贏得人心向背。美方目前的單邊主義和保護主義行徑遭到了美國國內民眾的強烈反對，也激起了國際社會的廣泛批評。我們希望美方能夠認清形勢，早日懸崖勒馬，回歸正軌。

小氣簿

打啦 你老味

要呃人，先要呃到自己

列入不可靠實體清單, 咁又點？

派匪軍去殺人?

支那狗話緊自己？

填充題

他說要正告__方，不要高估自己的造謠能力，也不要低估別人的判斷能力。真正的底氣不是來自反覆重複的謊言和謬論，或者自我編織的某種幻覺；真正的底氣來源於順應時代潮流，來源於贏得人心向背。__方目前的單邊主義和保護主義行徑遭到了__國國內民眾的強烈反對，也激起了國際社會的廣泛批評。我們希望__方能夠認清形勢，早日懸崖勒馬，回歸正軌。

加速撤資同支爆

Social credit system for business entity

唔係不嬲都唔侵外資玩？
中國應該慘D
冇得再偷外資技術。

對google， facebook嗰啲一定好大影響

支那自己做假，不可靠公司應該多過全球總和

自己幫手加速外資撒資？？
侵侵笑到腸都跌出黎

支持快d 將apple, ford , general electric, GE Altstom , qualcomm, disney 所有在華投資，產品，服務 趕返美國

咁我就可以轉行走水貨